記協發起眾籌成立「保護記者基金」 資助記者追究採訪期間受襲事件

記協發起眾籌成立「保護記者基金」 資助記者追究採訪期間受襲事件

記協在網上發起眾籌，目標金額為 100 萬元。記協指出，傳媒工作期間遇上襲擊的個案急速上升，嚴重影響香港的新聞自由；例如於 2016 年旺角衝突期間，一名《明報》記者在工作時被多名警員襲擊，至今仍未能討回公道。

記協指出，近日多名新聞工作者在採訪一連串因修訂《逃犯條例》而引起的社會事件時，亦受到來自警察及集會人士在內，不同形式的暴力對待及傷害：例如有記者在表明身份後，仍然被警員以粗口侮辱及追打；有集會人士阻礙或襲擊記者拍攝等等。而最嚴重的個案之一，包括一名攝影記者，被警棍打傷食指，需要停工多個月。

楊健興要求，行政長官林鄭月娥以至警隊高層，正視警隊一而再濫用權力，阻撓以至攻擊記者的行徑，盡快由獨立人士作具公信力的調查，徹查警方對傳媒的無理干預是否系統性的指令，林鄭月娥和警隊高層亦必須停止以發稿發片方式單方面發布資訊，而是應該要站出來面對質詢。

我錢唔多
二百
集腋成球

有無TVB、大公報、信報、等等受益參與？先講清楚，有既話一豪子都唔會捐

金已課

push

有冇知道而家攪成點？